你地明唔明白女人想早結婚其實係想生仔

上一代人18 22就結婚 依家香港人18 22可能連手仔都未拖過 結果大家結婚年齡越來越遲

其實廿到尾先結婚 差唔多要三十歲先生到仔
到時身體又差 恢復又慢 BB亦都無咁聰明
如果你真係愛自己既女人就應該比佢係黃金時代生仔
咁先係對佢對你對BB最好既選擇

我身邊有女性朋友都想早啲結婚生仔
到三十就可以盡力係職埸拼搏 但可惜無乜男人願意負責任 大部男人都淨係滿足於拍散拖 拖下拖下又一年

我身邊又有對中年夫婦 以前因爲未結婚而落仔
後生錯過機會 到依家想生都生唔到
明明佢地好想要一個自己既仔女
但時間過左就過左 無得翻轉頭

各位有女朋友既巴打 如果你認定左女朋友係你終身伴侶
唔好再拖喇 比個名份佢等佢為你生個愛情結晶品

明阿

太衝動太早生咪又係on9
都要時間發展架
個個為生而拍拖咩

一定要結咗婚先可以生

愛咩情結晶吖

生出黎細嘅又要捱 大嘅又要捱

早啲生唔係唔得

但18、22邊有財力吖

如果結婚所有費用包禮金50k內咪可以20頭結囉，唔喺邊到冇啦啦變幾100k嚟結婚，連登仔fg 50k都要儲下先啦

On9
無腦港女先想早生
你有冇返過工？
大把寫字樓文職唔請新婚女人
驚一請咗就賠產假
有家庭既女人又唔夠搏殺
下下話小朋友病咗，要帶去睇醫生
唔係話唔俾女人生仔
但正正常常女人如果識為自己打算
都冇乜可能早生
俾個小朋友咁早困住自己一世

依家香港個環境 無錢無家底 生bb係害左佢

我知 唔少MK妹18歲已經被啲臭MK中出做未婚媽媽
呢d就緊係傻
但我眼見唔少情侶相處幾好 收入穩定有正當職業
其實係最佳生仔時機 生完仔雙方都會更加成熟更願意付出
我認為衝動生仔與否同年齡無關 好大程度上係同心智成熱程度有關
所以感情穩定 又未窮到無錢開飯就緊係趁後生生仔

每對父母緊係想比最好既野比仔女
但有時真係唔擔心得咁多
每一個時代都總會有唔同既社會問題
唔通真係要等到香港變到烏托邦咁先諗?

即使依家有唔少社會問題 你唔知20 30年後社會會點
以前既人生仔可能都唔多野食 但佢地邊估到自己既仔女原來大個左可以衣食無憂 至少唔會餓死
咁如果當初佢地又擔心呢樣 擔心個樣
咁每個人都變哂完美主義者 根本就無人會生

雖然依家各方面既問題我地都覺得好嚴重
但對我地下一代既影響未必有我地想像咁跨張

22歲先讀完大學 重要還錢比政府
儲兩年就有錢生仔？
屋企住公屋既點容納多兩個人
樓主講咁多都係想叫窮人唔好拍拖生仔 廢事害人
有錢16歲生都得啦 請幾個工人咪唔會比個細路困住囉

姐係你覺得非洲班黑人生仔都係好岩?
剛剛生左十件餓死晒 但唔緊要~ 可能之後既日子環境會變得好好 再生多十件 餓死左先再算

咁香港既社會環境其實同非洲就差好遠
我話鼓勵有足夠感情基礎既人生仔 都唔係想佢地連續生十件
如果你下下諗呢堆極端例子出黎反駁我其實無意思
香港地有好多年輕情侶其實係有能力養到個細路

點解一定要生

樓主生左幾多個 幾歲生

當又唔係有錢又早生咪住公屋囉，大佬你生仔又要比時間同金錢，而家物價又高，仲有你對上仲有兩老邊養到咁多人，公屋而家又無左世襲制，到你個仔的年代萬一首期係4百萬的話，咁你問下自己有無能力幫輕個仔，莫講話幫到時你個仔出黎做野你接受到佢唔比家用但又係你屋企住咩?

要講可以仲有好多，但係系呢啲因素底下點生得落，所以唔係男人唔想生，而係男人有考慮到未來的因素，女人只係睇當下想點。

你明唔明白男人未想結婚其實係未諗好同唔同你生仔

想知樓主你25歲工作搵幾多
可以撐得到成個家庭
仲有如果婚後無父幹可以住邊

你有能力有父母幹咪18 22生
唔好喺度教壞人
見幾多廿零歲婚都未結就生仔，最後變單親
或者奉子成婚，最後離婚收場
咁對個細路好咩？
都有啲係咁後生心智夠成熟嘅
但少囉

老老豆豆
香港呢個環境仲生個仔出黎咪盞害左佢

生仔唔難
生到出嚟教佢言行品徳唔易

仲有正確價值觀，道德觀

lm

你明？

其實d女人點解咁想生仔

老豆老母就係太早生我

咪一事無成囉

你估我地男人唔想架？
你估我地唔想俾幸福自己家庭？
你睇下依家香港樓價 物價幾癲
我都識好多男人因為自己無錢連女都唔敢識呀
怪就怪香港地太痴線

自撚私就係你呢d
你養貓養狗都有責任照顧佢飲食起居，病左都要帶佢睇醫生啦，
自己2個人衣食住行都未搞掂，生個細路出黎一齊受苦？
定你當d細路係玩具，得意玩2下之後就拍拍屁股走左去？

你用唔會餓死黎做界線既話，係既香港唔會餓得死人
訓街露宿都叫唔會餓死，生完掉去保良局都叫唔會餓死

18/22冇經濟能力，
生完兩個都要返工，個細路只可以掉比人湊
有公屋都仲好d，唔洗擔心居住問題
但夾心階層連公屋都冇，連住係邊都成問題

教又冇時間教，又連改善環境既錢都冇，咁都仲生
到時個細路大左咪怨你，窮人生仔正仆街囉
連登咪大把人板

on9思維 生完先拚搏咪即係窮人生仔
普通打份牛工個啲人睇完你個post信左就仆得街

二十中尾生完個b唔洗湊咩
仲邊有時間三十歲拼搏事業

我唔想生喎 你唔好屈我

窮人生仔正仆街

30歲都未係中年
而家人均年齡已經可以去到80幾90歲
大把時間俾你搵錢

18 22無經濟基礎咁早生仔結婚
你覺得自在咪ok囉
生完唔該自己教好，唔好掉俾屋企人路人甲教
連自理能力都未必有
生個細路出黎你搞得掂晒老婆bb咪好囉
幾多人因為錢銀，未玩夠而變單親

頂盡咪月月清
儲撚到錢 成個家庭有未來咩?
生個B出黎綁住自己 成家一齊攬炒
btw 睇得出你好撚離地 淨係結婚要租個竇計埋衣食行都玩唔起啦

on9
哪有錢

仲有，唔該啲女仔自己都俾返啲責任
唔好下下將結婚生仔嘅責任埋頭掉俾男人
男人無責任為你下半生埋單
幾多on9以為結左婚生左仔唔洗做日日有家用洗喺屋企湊b

依家D女仔，結婚又要豪，工又唔想返，仔又唔想湊，家務唔想做，飯又唔識煮，淨係想做少奶奶日日行街shopping扮靚

錢咧？結婚生仔不用錢？

咩年代，仲淨係識得諗生仔，成世人為生仔咁，人定豬？

你呢種真係正宗仆街，生左先算，理撚得以後點，所以咁多香港人受苦

明明大部分恨嫁女人係想有人養/怕比人笑嫁唔出/怕年紀大咗影結婚相樣衰

20零歲就想嫁，嫁左可以威俾朋友睇
有人埋我單啦

你講到個個女人都想生仔咁
我好後生結婚但係永遠都唔會生仔
因為我好憎小朋友
其實有大把女人都唔鐘意細路

真係愛你個女朋友 就係唔好生仔
咩年代吖，冇能力同個小朋友講英文 普通話 已經輸9條街吖
最後仔女又怨番個媽唔識教，教仔又費心神，無哂人生
愛你女友，係勸掂佢絕對唔好生

香港咁ge環境，

20 零歲出頭結婚嗰D多數有家底

做咩講到一定要生咁
冇咪冇，絕後咪絕後
放眼世界
人類既存在根本就係地球既 cancer
唔生下一代係現今黎講先係正路
比地球鬆一口氣

香港咁既環境，

仲生仔既，我諗智商都有d問題。

（有錢有家底除外）

港女知道自己踏入3字頭就開始貶值
咪拿拿林叫自己條仔埋單
但又唔諗下自己屋企人開張單幾撚離譜
有車有樓基本啦
仲有d濕9禮金5星級酒席度蜜月乜乜77
18/22埋到單既
老豆唔係李家誠就係李兆基
就算我真係埋到單
我仲會唔會揀你條死港女

無經濟能力，生乜撚嘢仔？
害佢一世呀

岩啊 打算三十歲事業有成再搵20歲

七個字
窮人生仔正仆街

醒目 男既又玩夠 女既又幸福

撚有錢
又結婚
又買樓
又旅行
又賣女

屌你老味
我夠想結婚生仔啦

冇錢呀嘛

搵錢又話冇時間陪佢

你估個個都老豆幾千萬身家呀？

生完住邊

我兩個人有屋住 成隊足球隊都生左出黎啦

一係mk囉

點解要生仔？尤其是住係香港

結婚同生仔有乜關係
結婚同扑野帶唔帶套兩回事黎
何況真係想要小朋友又生唔到既領養唔得咩
生到出黎發現自己心理經濟上未ready 唔止累左個小朋友仲煩到身邊人

土地問題

上一代既人無咁多野考慮
依加香港住已經係個問題
生完個小朋友 讀書又係個問題
依加d小朋友生活仲慘過成年人
你可唔可以比到個好既環境佢成長？

你上面已經講緊20， 30年代生仔都好岩
果陣打仗打到咁勁 我唔覺得極端得過非洲既環境wo

弱智ON9盲目樂觀離地智障撚

窮人生仔

又生仔 又害下一代

我明

所以其實女人永遠冇權揀 因為而家想早結婚既係女人 而男人冇特別想法
簡單講 輸唔起既係女人 冇資格咁多要求扮哂叉燒
女人可以做既只係盡最大努力成為一個男人想要既女人
而唔係逼條仔同自己結婚 打打鬧鬧發脾氣 逼對方用哂所有時間陪自己

要記住 男人由20歲去到40歲都係做選擇果個 女人過左25已經開始有危機

太早結婚，最後發現大家相處唔到但要對一世先係真正可悲。
生埋仔仲死。

錢呢?
當你唔擺酒
都起碼要有層樓掛?
邊到黎錢?
點解愈黎愈遲結就係因為人工追唔上個物價

同埋你班女人 可以唔擺酒 冇樓咁嫁比一個人?

乜早d生仔個仔會聰明d

On9樓主好天真 冇錢生仔根本害死佢 到時離婚仲慘

25歲當你即結即懷孕
你同邊個住？
有父幹變層樓比你？

窮人唔好生仔

那有錢